Intel晶片漏洞 先通知阿里巴巴、聯想 快過美國政府 分析憂助北京收集情報

Intel處理器晶片早前爆出安全漏洞，大批電腦、智能手機，以至雲端儲存系統都受影響。《華爾街日報》引述消息指，Intel最先將安全漏洞告知一小部分的客戶，當中包括聯想及阿里巴巴等中國企業，卻沒有第一時間通知美國政府。分析擔心，此舉或會讓中國政府優先獲悉漏洞，釀成網絡安全隱憂。

報道指，有關漏洞早在去年6月已被Google Zero團隊發現，Intel原本計劃在今年1月9日設計好修正方案後再對外公布。不過英國網站Register早在1月3日率先揭發漏洞，令到Intel需要提早向公眾交代。

聯想集團、Microsoft、Amazon等科技巨擘均獲預先告知安全漏洞。消息指阿里巴巴亦優先獲悉情況。

阿里巴巴雲端服務的發言人拒絕評論公司何時獲悉事件，但強調有關公司與中國當局分享信息的指控，是投機且毫無根據的。聯想發言人則表示，Intel的信息是受到保密協議保護。

多個美國政府部門，都沒有獲優先告知安全漏洞。美國國土安全部一位官員指﹐該部門是從1月3日的新聞報道中獲悉問題。美國國家安全局同樣一直被蒙在鼓里，白宮最高網絡安全官員Rob Joyce早前在Twitter發文，直言國家安全局並不知道漏洞。

Intel發言人拒絕評論他們在1月9日之前，究竟優先通知了哪些公司。發言人稱由於相關新聞被公開的時間較預期早，公司無法按計劃通知各方，包括是美國政府。

網絡安全公司Renditiont總裁Jake Williams指出，今次的安全漏洞可以導致雲端上的敏感數據外洩，因此這些漏洞的消息對任何情報收集機構而言都非常有用。他形容中國經常監控通信，因此幾乎可以前肯定北京知道Intel與中國科技公司之間的對話。

準備賠返幾百億出黎

抵死
一早又唔提防支那
左膠下場就係咁